不只歐陽娜娜挺新疆棉 解約台藝人曝

不只歐陽娜娜挺新疆棉 解約台藝人曝
三立新聞網
2021年3月25日 週四 下午7:10·2 分鐘 (閱讀時間)
娛樂中心／綜合報導

H&M在23日宣布將停止與中國工廠合作，主要是考量新疆人權議題，停止使用新疆的產品或原材料，其中就包括棉花，聲明一出立刻引發中國網友反彈，連帶許多國際品牌Nike、adidas、Zara、Converse、Calvin Klein等都被「獵巫」，中國大陸的明星也紛紛跳出來宣布解約，讓網友們忍不住高喊「國家利益高於一切，愛國不是說說而已」
歐陽娜娜被網友質疑為何還不解約「滾回台灣」後，工作室趕緊在微博發出聲明，「即日起，我司及我司藝人歐陽娜娜女士終止與『CONVERSE匡威』品牌的一切合作。我司及歐陽娜娜女士堅決抵制任何污化中國的言論與行為，國家尊嚴不容侵犯，堅決維護祖國利益」，中國網友大讚「支持歐陽娜娜，政治立場一直很堅定」、「國家尊嚴不容侵犯，歐陽娜娜和歐陽娜娜的粉絲堅決維護祖國利益」。

歐陽娜娜工作室宣布與Converse終止合作。（圖／翻攝自歐陽娜娜工作室微博）
除了歐陽娜娜之外，其他台灣藝人的工作室，也陸續在微博發出解約聲明，彭于晏工作室、張鈞甯工作室宣布終止和adidas品牌的一切合作，北京合力極光文化傳媒有限公司也PO出2張聲明，內容提到「我司及合作藝人許光漢先生」終止和PUMA、Calvin Klein合作，「我們堅決反對任何污化中國的言論與行徑」。

彭于晏宣布解約。（圖／翻攝自彭于晏工作室微博）
至於賴冠霖和陳立農也「態度明確」表達「支持新疆棉花」的立場，前者更被爆原本腳上穿Converse和Nike，但在「新疆棉」事件持續發燒後，只好改穿一雙黑色拖鞋趕飛機，被中國網友狂讚「哈哈哈哈，好可愛我的天」、「賴冠霖真的是很有危機意識了」、「太有魅力了」。

以下是截至3月25日18:30的解約名單

H&M：黃軒、宋茜
Nike：王一博、譚松韻
Converse：張藝興、白敬亭、歐陽娜娜
adidas：易烊千璽、楊冪、迪麗熱巴、Angelababy、彭于晏、王嘉爾、陳立農、鄧倫、丁禹兮、彭昱暢、任敏、宋妍霏、張鈞甯、陳奕迅
Uniqlo：井柏然、雷佳音、倪妮、王源
PUMA：李現、劉昊然、古力娜扎、許光漢、楊洋
CK：張藝興、劉雨昕、許光漢
NewBalance：孟美岐、張子楓
TommyHilfiger解約：陳偉霆、李振寧

垃圾

垃撚圾

今次之後班外商見你班中國人咁麻煩
以後唔會再搵中國人做代言人

叫親娜娜都冇好嘢

黑色拖鞋

成班狗黎

彭于晏唔計

許光漢

為左中國市場，可以放棄啲咩？

有咩所謂，咪成世唔好接代言

李寧請哂

香港得幾個咁小?

彭狗

呢條臭閪 老豆kmt
揸台灣護照幾姐妹去美國讀書
又去nasa晚會表演又拍vlog分享美帝生活
好意思講愛國呢下好嘢

歐陽支那

呢堆人真係厚臉皮

許光漢On99 係台灣拍想見你先紅